
В этой секции задаются настройки компонента HTTP.

### Используемые подсекции ###


* **[server](#server)** - параметры сервера;
    * **[address](#serverAddress)** - параметры прослушиваемого IP/порта;
    * **[ssl](#serverSSL)** - параметры SSL;
    * **[authorization](#serverAuthorization)** - параметры Authorization;

* **[client](#client)** - параметры клиента;
    * **[destAddress](#clientDestAddress)** - IP/порт сервера;
    * **[ssl](#clientSSL)** - параметры SSL;
    * **[authorization](#clientAuthorization)** - параметры Authorization;
    * **[additionalDir](#clientAdditionalDir)** - параметры менеджера соединений;

### Описание подсекций и их параметров ###

Параметр | Описание | Тип | По умолчанию | O/M | Версия
---------|----------|-----|--------------|-----|-------
**[[server]]server** ||
id | Идентификатор направления | число | - | M
maxQueue | Максимальная длина очереди запросов в одном соединении (для persistant режима)  | число | 10 | O | -
maxBufferSize | Максимальный размер буфера для приема сообщений.pass:q[\<br\>]Если "-1", то не ограничен: 4&nbsp;294&nbsp;967&nbsp;295 | числоpass:q[\<br\>]Б | -1 | O | -
recvBufferSize | Минимальный размер буфера для приема сообщений.pass:q[\<br\>]Если сообщение превышает размер буфера, то буфер будет увеличиваться вплоть до maxBufferSize.pass:q[\<br\>]В зависимости от специфики приложений позволяет экономить ресурсы. Например, для работы с XML-приложениями в среднем требуется меньший размер буфера, чем для работы с MMS | числоpass:q[\<br\>]Б | 65&nbsp;536  | O | -
activityTimer | Время ожидания активности соединения.pass:q[\<br\>]По истечении при отсутствии новых запросов соединение разрывается, объект HTTP_ServerCL уничтожается | числоpass:q[\<br\>]с | 60 | O | -
largeBodyStoragePath | Путь к временному файлу для получения больших объемов данных, длина которых превышет maxBufferSize | строка | - | O | -
**[[serverAddress]]address** ||
ip | Прослушиваемый IP-адрес | строка | 0.0.0.0 | O | -
port | Прослушиваемый порт | число | 80 | O | -
**[[serverSSL]]ssl** | Секция для конфигурирования защищенного соединения | объект | - | O | -
version | Версия SSL. pass:q[\<br\>]1 - TLSv1, pass:q[\<br\>]2 - SSLv2, pass:q[\<br\>]3 - SSLv3, pass:q[\<br\>]4 - SSLv23, pass:q[\<br\>]5 - TLSv1.1, pass:q[\<br\>]6 - TLSv1.2  | число | 0 | O | -
certificatePath | Путь к файлу сертификата (*.pem) | строка | - | O | -
certificateChainPath | Путь к цепочке подписанных сертификатов | строка | - | O | -
privateKeyPath | Путь к файлу, содержащему секретный ключ | строка | - | O | -
ciphers | Cписок поддерживаемых шифров | строкаpass:q[\<br\>](c1:c2:…:cN) | - | O | -
preferServerCiphers | Флаг приоритизации шифров на стороне сервера вместо списка клиента | логический | false | O | -
**[[serverAuthorization]]authorization** | Параметры авторизации | объект | - | O | -
type | Тип авторизацииpass:q[\<br\>]Basic;pass:q[\<br\>]Digest (пока не поддерживается). | строка | Basic | O | -
user | Логин для авторизации | строка | - | M | -
password | Пароль для авторизации | строка | - | O | -

### **Клиентское направление**

Параметр | Описание | Тип | По умолчанию | O/M | Версия
---------|----------|-----|--------------|-----|-------
**[[client]]client** ||
id | Идентификатор направления.pass:q[\<br\>]Контроль за уникальностью идентификаторов возлагается на администратора системы | число | - | M | -
srcAddress | IP-адрес для отправки запроса, если на машине сконфигурировано несколько сетевых интерфейсов (несколько ip-адресов) | строка | - | O | -
persistant | Флаг активации режима использования persistent-соединений.pass:q[\<br\>]Если значение `true`, то после получения ответа соединение остается активным в течение **activityTimer**.pass:q[\<br\>]Разрешается отправка запросов конвейером: клиент отправляет запросы, не дожидаясь ответа на предыдущие | логический | false | O | -
activityTimer | Время активности соединения при активации **Persistant**-режима.pass:q[\<br\>]По истечении, если от логики не поступило новых запросов, соединение разрывается, по всем запросам в очереди формируется оповещение логики об ошибке, затем объект HTTP_ClientCL уничтожается | числоpass:q[\<br\>]сек | 60 | O | -
responseTimer | Время ожидания ответа от сервера.pass:q[\<br\>]По истечении, если от сервера не поступил ответ, соединение разрывается, по всем запросам в очереди формируется оповещение логики об ошибке, затем объект HTTP_ClientCL уничтожается | числоpass:q[\<br\>]сек | 60 | O | -
maxQueue | Максимальное количество запросов в очереди в одном TCP-соединении.pass:q[\<br\>]По достижении этого предела HTTP_Interface создает новый объект HTTP_ClientCL (новое TCP-соединение) | число | 10 | O | -
maxConnection | Максимальное количество одновременных соединений к серверу.pass:q[\<br\>]По достижении этого предела HTTP_Interface будет отвечать HTTP_ERROR_IND с кодом ошибки OVERLOADED | число | 500 | O | -
maxBufferSize  | Максимальный размер буфера для приема сообщений.pass:q[\<br\>]Если "-1", то не ограничен: 4&nbsp;294&nbsp;967&nbsp;295 | числоpass:q[\<br\>]Б | -1 | O | -
recvBufferSize | Минимальный размер буфера для приема сообщений.pass:q[\<br\>]Если сообщение превышает размер буфера, то буфер будет увеличиваться вплоть до maxBufferSize.pass:q[\<br\>]В зависимости от специфики приложений позволяет экономить ресурсы. Например, для работы с XML-приложениями в среднем требуется меньший размер буфера, чем для работы с MMS | числоpass:q[\<br\>]Б | 65&nbsp;536 | O | -
**[[clientDestAddress]]destAddress** ||
ip | IP-адрес сервера, которому должны быть предназначены запросы | строка | - | М | -
port | Порт сервера, которому должны быть предназначены запросы | число | - | М | -
**[[clientSSL]]ssl** | Секция для конфигурирования защищенного соединения | объект | - | O | -
version | Версия SSL. pass:q[\<br\>]1 - TLSv1, pass:q[\<br\>]2 - SSLv2, pass:q[\<br\>]3 - SSLv3, pass:q[\<br\>]4 - SSLv23, pass:q[\<br\>]5 - TLSv1.1, pass:q[\<br\>]6 - TLSv1.2  | число | 0 | O | -
sniEnabled | Флаг использования SNI | логический | false | O | -
**[[clientAuthorization]]authorization** | Параметры авторизации | объект | - | O | -
type | Тип авторизацииpass:q[\<br\>]Any;pass:q[\<br\>]Basic;pass:q[\<br\>]Digest. | строка | 1 | O | -
user | Логин для авторизации  | строка | - | M | -
password | Пароль для авторизации | строка | - | O | -
**[[clientAdditionalDir]]additionalDir** | Параметры менеджера соединений | объект | - | O | >=1.3.0.20
id | Список запасных направлений. | массив чисел | - | M | -
breakDownTimeout | Время ожидания перезагрузки направлений | числоpass:q[\<br\>]мс | 30&nbsp;000 | O | -
maxErrorCount | Максимальное количество возможных ошибок | число | 1 | O | -
necromancy | Флаг восстановления соединений  | логический | false | O | -
useLoadSharing | Тип распределения нагрузки между направлениямиpass:q[\<br\>]0 - не использовать;pass:q[\<br\>]1 - распределить между всеми;pass:q[\<br\>]2 - только между дополнительными при неактивном основном. | число | 0 | O | >= 1.2.8.15 (ATE 3.0 / Mobile-146)

### Пример ###

```json
{
    "server": [
        {
            "id": 0,
            "address": {
                "ip": "195.218.228.2", 
                "port": 80
            },
            "maxBufferSize": 524626,
            "activityTimer": 10,
            "ssl": {
                "version": 1,
                "certificatePath": "/home/usr/Projects/HTTP_Test/server/server-cert.pem",
                "privateKeyPath": "/home/usr/Projects/HTTP_Test/server/server-key.pem",
                "ciphers": "HIGH:!MD5:!RC4:!aNULL:!eNULL",
                "preferServerCiphers": true
            }
        }
    ],
    "client": [
        {
            "id": 0,
            "destAddress": {
                "ip":"192.168.205.146", 
                "port": 8080
            },
            "persistant": true,
            "activityTimer": 120,
            "responseTimer": 60,
            "maxQueue": 5,
            "maxConnection": 50,
            "additionalDir": {
                "id": [
                    1,
                    2
                ],
                "maxErrorCount": 3,
                "breakDownTimeout": 50000,
                "necromancy": true,
                "useLoadSharing": 1
            }
        },
        {
            "id": 1,
            "destAddress": {
                "ip":"192.168.1.118", 
                "port": 8881
            },
            "srcAddress": "192.168.1.119",
            "persistant": true,
            "ssl": {
                "version": 4
            },
            "activityTimer": 90,
            "responseTimer": 60,
            "maxQueue": 5,
            "maxConnection": 50
        },
        {
            "id": 2,
            "destAddress": {
                "ip":"192.168.1.118", 
                "port": 8882
            },
            "srcAddress": "192.168.1.119",
            "persistant": true
        }
    ]
}
```